六四逃亡者籲啟動救援港人方案 報答89年救命之恩

六四逃亡者籲啟動救援港人方案 報答89年救命之恩

「黃雀行動」及六四事件後逃亡海外人士就近日香港警方圍攻大學發表聯署聲明，表示反送中示威運動愈演愈烈，但香港政府無視民意，一意孤行，鎮壓暴力不斷升級，近日警察更圍攻中文大學及理工大學，和平校園猶如戰場。聲明提出4項要求及呼籲，包括要求特區政府立即停止進一步鎮壓，承認錯誤，允許獨立調查，恢復法治；其次要求盡快釋放所有被捕學生及市民，追究警方責任。他們呼籲香港學生不要再犧牲，留得青山，以期喚起民眾，做長期抗爭準備；亦呼籲整合資源，疏通管道，啟動救援香港人的方案，以期付諸實施，報答香港人30年前「黃雀行動」的救命之恩。聲明的首批簽署人包括，吾爾開希、嚴家其、高皋、封從德、蘇曉康等。

2019-11-22 17:33:26

要啦救救學生